<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on はしたドーナツの部屋</title>
    <link>https://mio-8f5.github.io/myblog-pages/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on はしたドーナツの部屋</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ja</language>
    <copyright>Copyright © 2025, Hashitadonut</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Nov 2025 02:41:45 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mio-8f5.github.io/myblog-pages/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Androidスマホを使ってみて</title>
      <link>https://mio-8f5.github.io/myblog-pages/android%E3%82%B9%E3%83%9E%E3%83%9B%E3%82%92%E4%BD%BF%E3%81%A3%E3%81%A6%E3%81%BF%E3%81%A6/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 02:41:45 +0900</pubDate>
      <guid>https://mio-8f5.github.io/myblog-pages/android%E3%82%B9%E3%83%9E%E3%83%9B%E3%82%92%E4%BD%BF%E3%81%A3%E3%81%A6%E3%81%BF%E3%81%A6/</guid>
      <description>&lt;p&gt;サブ機としてAndroidスマホを買い1ヶ月ほど使ってみた。&lt;br&gt;&#xA;結論としては、このままメイン機に昇格させてしまおうかと思っている。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;これまではずっとiPhoneスマホを使っていた。&lt;br&gt;&#xA;特にこだわりがあったわけではない。初めて使ったスマートフォンがiPhone端末だったからなんとなく選び続けているというふわふわした姿勢だった。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最近まで使っていたiPhoneも数年前の端末で、そろそろ買い換えようかと思いつつ通販サイトを眺めていたところ、&lt;strong&gt;Redmi Note 13 Pro 5Gのオーロラパープル&lt;/strong&gt;が目に入った。&lt;br&gt;&#xA;パステルカラーのブルー〜パープルのグラデーションに、パールのように柔らかく輝く本体デザインは一目で気に入ってしまった。&lt;br&gt;&#xA;iPhoneじゃないみたいだけど欲しい！　次に買うならこの端末だ！　と意気込んで軽く調べたところ、&lt;strong&gt;Xiaomi&lt;/strong&gt;という中国メーカー製のスマホだと知った。&lt;br&gt;&#xA;日本でも中々に知名度があり評判も悪くないメーカー。また今回の端末はミドルスペックに位置づけられるとのことだった。&lt;br&gt;&#xA;ついでにこういう海外製スマホには日本向けに販売されている国内版とそれ以外（グローバル版、中国版など）があることも初めて知った。&#xA;それまでスマホといえばiPhoneかAndroidかの違いくらいしか認識していなかったので、海外、特に中国メーカー製スマホというジャンル自体にも興味が湧いてきた。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;どうせ買い換えるなら自分が気に入る、ワクワクできるスマホがいい。&lt;br&gt;&#xA;Android、中国メーカー製、iPhoneとはまた違ったデザイン、といろいろなことが初めてだったので新鮮な気分で端末を購入した。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;初期設定の後まずはアプリを入れてみた。ブラウザ、ファイルマネージャ、乗り換え案内、Kindleなど普段使っているアプリはAndroid版がちゃんとあり、使い心地もほぼいつも通りだ。&lt;br&gt;&#xA;カメラは思っていたより画質が良かった。自分はあまり写真を撮るタイプではないが、キレイに写るならそれに越したことはないとも思う。むしろこのカメラを活かすためもう少し意識して写真を撮ってみようかと思えてきた。&lt;br&gt;&#xA;またイヤホンジャックがついているのが地味に嬉しい。音楽はいまだにウォークマン＋有線イヤホンで聴いている自分としては、イヤホンジャックの方が馴染みがあり落ち着くのだった。&#xA;そしておサイフケータイ搭載なのはかなり嬉しい。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一方惜しかった点もある。&lt;br&gt;&#xA;たぶんAndroid端末全般に言えると思うのだが、おサイフケータイ対応でも、使いたい決済サービスにクレジットカードが対応していないケースがあった。&lt;br&gt;&#xA;iPhone端末（ApplePay）ではQUICPayをクレジットカードに紐づけて使っていたが、今回の端末（Googleウォレット）ではカードがQUICPayに対応しておらず、タッチ決済のみ使えるという状態だった。&lt;br&gt;&#xA;タッチ決済に切り替えればいい話ではあるが、すべての買い物先でクレジットカードのタッチ決済が使えるとは限らないし、今まで使っていた手段が使えないこと自体が極小のストレスだ。&lt;br&gt;&#xA;とはいえこれはカード発行会社側の都合ともいえるので、あまりこだわっても仕方がないとも思う。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;また今回の端末は高さ約161mm、幅約74mm（公式サイトから）で、画面が見やすいサイズなのは良いが自分には幅が少し広すぎた。&lt;br&gt;&#xA;片手で操作すると持ち手と反対側は親指がギリギリ届く程度だから文字が打ちづらいと感じるときがある。これはスマホ本体をアクセサリーで固定するなどして対応しようかと考えている。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;こんな感じで、ハッとさせられる派手な機能は正直無いが、大きな使いづらさもない。普段使いとしては十分だと思えた。&lt;br&gt;&#xA;そもそも自分のスマホ用途としてはそこそこのスペックでいいのだ。&lt;br&gt;&#xA;外では軽いブラウジングやメール、チャット確認程度だし、動画はwi-fi環境でしか見ない。ゲームはやってない。最新のiPhone機種などではむしろ持て余すだろう。　　&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;惜しかった点もあるが、初めての中国メーカー×Android端末だしデザインは歴代スマホの中で一番気に入った。スマホ体験としてはプラスである。&lt;br&gt;&#xA;ついでに格安SIMも契約した。現メイン機は大手キャリアのSIMを使っているが、今回はサブ機ということで試しに格安SIMにしたのだった。こちらも今のところ、自分のスマホ用途的に差し支えはない。　　&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今回Androidスマホを使ってみて、iPhoneスマホに大手キャリアSIMは自分には使い切れなさそうと分かった。なら多少控えめなスペックでも気に入ったデザインの端末で楽しく使えた方が良いのではないか。&lt;br&gt;&#xA;現メイン機は流石に古くなってきたので、タイミングのいいところでこちらをメイン機に切り替えて使おうと思う。&lt;br&gt;&#xA;しかしこれだけ楽しく使っているスマホだと、仕事関係でしか使わないアプリや連絡先を入れるのはなんだかテンションが落ちるというか、もったいなく感じてしまう。&lt;br&gt;&#xA;いっそ仕事用のスマホも買ってしまおうか……。そのときはやっぱりAndrooid端末を選ぶと思う。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>初投稿</title>
      <link>https://mio-8f5.github.io/myblog-pages/%E5%88%9D%E6%8A%95%E7%A8%BF/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 02:43:06 +0900</pubDate>
      <guid>https://mio-8f5.github.io/myblog-pages/%E5%88%9D%E6%8A%95%E7%A8%BF/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hugoに興味を持ったのでブログサイトを作ってみました。&lt;br&gt;&#xA;IT系の勉強もかねて、色々試してみるつもりです。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
